港媒《亞洲週刊》：川普聯俄制華 美台可能復交

港媒：川普聯俄制華 美台可能復交

2016年12月19日 01:34
連雋偉／綜合報導

川普當選美國總統後大談一個中國原則應該被挑戰，最新一期香港《亞洲週刊》報導說，川普團隊的戰略是必須遏制正在快速崛起的中國，以「一中一台」和「聯俄制華」來對付中國，甚至可能台美復交，美軍重返台灣協防等。

報導說，北京於1992年同時與南北韓建立正式的外交關係。美國外交當局會問，如果當年北京可以，為何今天華府不可以？即華盛頓同時承認北京與台北，形成「兩個中國」或是「一中一台」。

以子之矛，攻子之盾，這是美國外交界傳出川普智囊的最新思維。在川普提名與俄羅斯總統普丁關係密切的埃克森石油公司執行長提勒森擔任國務卿，背後的理念，可能就是「聯俄制華」。美國不僅會取消對俄羅斯的禁運，還會發展密切的合作關係，而重點就是要遏制正在快速崛起的中國。

川普對一中的質疑，不啻是再度測試大陸的底線。報導指出，此舉顯然違反了1972年中美簽署的「上海公報」所載明的一個中國原則。

為什麼川普會這樣大翻盤，將穩定中美關係的「壓艙石」拿掉，種種的跡象顯示，美國的保守派力量與智庫判斷，中國在過去8年間走向快速崛起的道路，國力勢將最後超越美國。如果現在再不遏制中國的勢力，「將來就會失控」，也將損害美國的國家利益。

大陸現在對於川普的「放棄一中」暴衝，採取冷處理，畢竟川普還未就任。但根據《紐約時報》報導，如果川普支持台灣，大陸會先懲罰台灣而不是美國，以減損台灣對美國的價值，可能再掀外交戰，遊說與台灣維持外交關係的22個國家與台灣斷交，轉而與中國建交；並可能對台灣經濟報復，包括限制對台投資與陸客遊台。

如果美台復交，美軍再度來台協防，報導認為，台灣一方面有美國老大哥做靠山，不用擔心被大陸「武力解放」，但另一方面，兩岸已無和平紅利，而一旦台海出事，美軍能否全力馳援，還是如越戰那樣，最終潰敗。或者台灣付不付得起高額的「保護費」，都大有疑問。

大陸狗學人講違反原則?

川普質疑一中政策 幕僚長：沒說現在要重檢

2016/12/19 04:00 2018

美國總統當選人川普任命的白宮幕僚長蒲博思（Reince Priebus），18日對川普重新檢視華府數十年來「一個中國」政策的可能性予以淡化。

蒲博思接受「福斯周日新聞」主持華勒斯（Chris Wallace）訪問時指出：「我們並不是說現在就要重新檢視『一個中國』政策。」他說：「他（川普）現在還不是總統，他尊重現任總統。」

川普上周接受「福斯周日新聞」訪問時表示，他完全了解「一中」政策，但除非中國在貿易、南海及北韓問題上與美國合作，否則他不知道美國為什麼要被這項政策綁住。
（國際中心／綜合外電報導）

越戰叫潰敗？

中國40年崛起
英美助力功不可沒

俄國已經盛極
同佢同盟對中國仲好

只要俄國唔賣戰機引擎及零件比中國。。。

邊撚個阿周週刊呀

養狗咬春袋
歐美國家自己攞嚟

英國交香港比中國
有助中國國際化及獲得西方先進科技

西方永遠覺得，萬惡只係共產主義。只要將資本主義引入大陸，就可以改變成正常國家。

但萬惡唔係共產主義，而係共產主義極權政府

結果咪狼狗咬春袋

萬惡係支那民族性，根本乜政府上台都一鳩樣

小農DNA+侵略殖民

Donald Trump未上台已經訂定左美國新外交戰略
中國今次真係頭痕

並可能對台灣經濟報復，包括限制對台投資與陸客遊台。

順便報復埋香港啦屌你

每次見到用限制遊客依個point做懲罰就好想笑
你估每個地方都好似香港咁依賴蝗客？

順手快d懲罰香港，全面取消自由行，限制對港投資，中資撤走